(轉發Rubio)天光了，跟大家說一個好消息醒醒神

美國參議員、《香港人權及民主法》的主要推手、Marco Rubio終於回覆了我的信。

粗略翻過來內容大致如下：

粗略翻過來內容大致如下：

感謝您抽出寶貴的時間對香港的當前狀況發表看法。了解您的觀點有助於我在美國參議院更好地代表佛羅里達州，我感謝有機會作出回應。

香港在二十多年前移交中國大陸，北京保證香港根據國際條約《中英聯合聲明》享有高度的自治和自由。 但是，近年來，隨著中共政府以及他們欽點香港的領導人日益侵犯香港人民所珍視的民主自由，「一國兩制」的原則日漸受損。

只要香港的自治和自由得到維護，美國就會給予香港重要的經濟和外交特權。北京一再致力破壞中英聯合聲明和香港的自治權，對美國利益企業和居民構成威脅。 由於這種威脅，我於今年早些時候再度提案《香港人權與民主法》（S.1838）。該法案使美國堅定地站在人權、民主和法治的一邊。美國必須發出一個強烈信號，表達我們與香港人同在，支持他們和平地尋求和保障所享有的自由。 該法案於2019年9月25日通過了參議院外交關係委員會，並有望很快呈上參議院通過。

隨著北京繼續干涉香港事務，我將繼續竭盡所能與香港人民站在一起。 香港的未來不僅對其公民至關重要，對世界也至關重要。我將繼續努力保護香港的自治，以鞏固其國際貿易和投資中心的地位。

能夠擔任您的美國參議員是榮幸和榮幸。作為參議院外交關係委員會的成員，在考慮這些問題時，我將牢記您的想法，並繼續努力確保美國仍然是一個安全和繁榮的國家。

//

雖然頭尾兩段明顯是官式範本，但內容絕對誠意十足，包攬各個要害，尤其提到9月25日通過了參院的第一關，反映回信絕不過時。大家要多加研讀，好好了解一下在美國政客眼中，關於「香港」的關鍵字到底有哪一些，以便有朝一日當你要辯論、受訪或製作英語文宣時，可以捉緊這些字眼，例如autonomy、Beijing is interfering HK's affairs、international hub for trade and investment等等。

歡迎傳媒轉載報道。

作者

快啲啦，手足頂唔緊啦

This way

push

推

美帝國一統全球

點解我朋友係紐約send晒比佢選區既參眾議員 近4個月都冇回覆

Push

好嘢